胡錫進：國產疫苗有效率高達79%！中國人應該打中國疫苗

胡錫進
今天 13:53 來自 HUAWEI P30 Pro 已編輯

中國國藥集團宣布，該公司研製的一款新冠疫苗三期臨床試驗迄今的數據分析顯示，該疫苗對COVID-19的保護效力為79.34%。這個數字低于輝瑞宣布的該公司疫苗有效率，但國藥這款疫苗是滅活疫苗，很安全，79.34%的有效率也已經不低，遠超世衛組織標準和中國的國家標準，而且運輸、儲存方便，這為它的價格有競爭力創造了基礎，這些合起來構成了它的總特徵。

老胡個人認為，中國今冬以來的疫情在一些地方零星出現，幾乎沒有可能形成規模性暴發，今後的情況也會大致這樣。即使沒有疫苗保護，中國人感染的機率也極低。因此疫苗的安全性更高，要比它的有效率更高，對中國使用者來說，重要性更加靠前。當然，前提是這款疫苗要達到世衛和國家標準，而世衛標準是50%的有效率，79.34%遠高於這個標準。因此老胡認為，國藥的這款疫苗是適合咱們中國人接種的。

老胡肯定會打國產疫苗的，等到可以打的時候，我會公開做這件事。

進賢拔能t99：請領導先用！
回复
ñ482
今天 13:54
MulhollLanD：公知內部要不要先統一一下意見？到底讓不讓領導先用？
回复
ñ 735
今天 13:56
Aero-Engine研究員：中國疫苗領導先用你們會罵中國領導優先中國疫苗百姓先用你們會罵zf拿老百姓當試驗品美國疫苗領導先用你們會舔美國領導以身作則美國疫苗百姓先用你們會舔美國zf把老百姓放第一位[偷笑] 《雙標🐶 日常操作》
回复
ñ 669
今天 14:03
共345條回复
播種陽陽
播種陽陽：我希望對中國疫苗嗤之以鼻的那些跪族恨國黨們能夠鐵骨錚錚，絕不接種中國產疫苗，堅持到底等著美國人送給你他們的。 。
回复
ñ260
今天 13:55
前前女友是何穗：中國好像買了一億劑德國的[二哈]
回复
ñ 76
今天 13:59
閒山月：長春那家的疫苗也是國產的，都送給你打，你全家都打
回复
ñ 63
今天 14:31
共93條回复
剛通網2020
剛通網2020：這道誰先打疫苗的題我會做：在中國，官員先打：享有特權；老百姓先打：拿老百姓當小白鼠；官員老百姓一起打：那當官兒的打的跟你打的能一樣嗎，白痴！在美國，官員先打：以身試藥；老百姓先打：民有民治民享；官員老百姓一起打：人人生而平等！
回复
ñ232
今天 14:12
哈哈一笑2015：信用破產的後果就是如此呀[攤手]
回复
ñ 66
今天 14:38
誇世代---：美國🐶 真的會這樣說了
回复
ñ 8
今天 14:53
共32條回复
讓我們勇敢說話吧
讓我們勇敢說話吧：老胡，彭斯、拜登和哈里斯都公開打了。你啥時候用行動跟進？
回复
ñ135
今天 13:54
fyoung88：看了一年了，西方民主就喜歡作秀
回复
ñ 48
今天 14:02
aaeoaaeo：外交部領導早就打了，王國委整天出訪，沒有疫苗你敢不戴口罩跟外國人打交道嗎？
回复
ñ 26
今天 14:34
共44條回复
股評磚家零零柒
股評磚家零零柒：領導還是盡量用輝瑞的吧，我覺得國藥再安全都是中國藥企，個人對中國藥企和中國人的嚴謹性信心不足。
回复
ñ82
今天 13:59
think24782：那你可以等輝瑞呀，面癱就不要怪人咯
回复
ñ 50
今天 14:02
風狂的飛狼：輝瑞的疫苗副作用是面癱和嘴歪，沒有中國疫苗安全這麼高，你喜歡輝瑞就打輝瑞吧
回复
ñ 30
今天 14:12
共69條回复
plpq-平亮
plpq-平亮：都是在國外做的試驗，適合中國人嗎？
回复
ñ28
今天 13:54
手戈白勺化十：中國沒有那麼多病患，所以只能在國測試。疫苗還分人種嗎？
回复
ñ 22
今天 13:57
中東印記：中國人和地球其他人不一樣嗎？有什麼不適合的。
回复
ñ 16
今天 13:56
共43條回复

青春旅社：公知 美狗 恨國蛆：假的 領導先用
回复
ñ102
今天 13:56
青春旅社：昨天 牧羊犬方粉的群裡面出現了詐新冠疫苗
回复
ñ 9
今天 13:59
蒙面打虎傑克張：這次不簡單，老胡一家四口直播打疫苗。堵爆那些公知、美分的狗嘴。 [哼][哼][哼]
回复
ñ 2
今天 14:45
共19條回复
Clark羅蘭度
Clark羅蘭度：已有板藍根，何須疫苗？
回复
ñ144
今天 13:59
浮世繪與脈衝星呀：還有安慕希
回复
ñ 10
今天 14:18
寫下了你的姓名：那你就不打唄，又沒人逼你[二哈]，斷章取義你最行，沒事多去美國感受一下美國病毒的自由，你可能看得懂中國話
回复
ñ 6
今天 14:44
共24條回复
蒼穹-華夏
蒼穹-華夏：中國滅活與輝瑞有很大區別，mRNA的工作原理就是人工送去特定的RNA的信息人體吸收細胞自身產生有效蛋白，把蛋白交給人類身體本身，但它是新技術，沒有徹底論證，RNA是人工編輯的進入身體後會不會變成人體一部分？如果有殘留那就是某種意義是的基因變異，當然這個說話有點誇張，但是mRNA沒有充分的實驗。
回复
ñ32
今天 13:55
鴿媽的小渣男：但是滅活病毒的缺陷也明顯，面對明顯變異的病毒毫無還手之力
回复
ñ 17
今天 13:58
你看我在意麼：MRNA以前好像都是只給癌症患者用
回复
ñ 3
今天 13:56
共40條回复
TheMorningAfter_Pill
TheMorningAfter_Pill：國藥的入組排除了有基礎疾病的人
回复
ñ46
今天 14:02
Evan焓陽：美國moderna三期試驗三萬人裡5000人是有基礎疾病的，排除了做試驗並不科學，有基礎疾病的人不用打疫苗了？
回复
ñ 4
今天 15:03
雞老師的肉身S：肝功腎功不好的不能打，易過敏體質和有過疫苗過敏反應不建議打
回复
ñ 1
今天 14:19
共25條回复
獨孤孤獨嘟咕嚕嘟嚕咕嘟
獨孤孤獨嘟咕嚕嘟嚕咕嘟：有些狗，美國死幾十萬人了，他不想著去幫忙，哪怕去搬搬屍體，那怕去寫寫日記也好，在這關心胡主編有沒有打疫苗！簡直不是條好狗，甚至連家養的狗都不如，家養的狗都知道顧家！
回复
ñ50
今天 14:19
誇世代---：美國的輝瑞疫苗也出現不良反應，這些美國🐶 從來當成沒有一事一樣。看到美國貨就舔起來
回复
ñ 2
今天 14:50
共4條回复

hi寧願面攤好過冇命喇
最多樣衰幾日姐

GoldmanX：老胡優先！ [嘻嘻][嘻嘻][嘻嘻]
回复
ñ51
今天 13:54
浮在水中的葉子 等人 共3條回复
霧槍王子
霧槍王子：不要把疫苗政治化！不論是以研發能力、生產水平、信譽度進行考量，如果可以選擇，我一定選擇輝瑞疫苗！
回复
ñ41
今天 14:32
霧槍王子：用基本常識和邏輯來說話！造謠漫罵的一律刪除拉黑！
回复
ñ 5
今天 16:23
風若兮007：你趕緊去，手腳都有，趕緊的別耽誤
回复
ñ 1
今天 17:44
共9條回复
瑜19860712
瑜19860712：我不打，國內國外的都不打。但是老胡你不能不打，你承諾過打的。
回复
ñ39
今天 13:58
星星有淚的大哥逆天而行：不打就不打唄，國家又沒求著你打，現在都是優先重點崗位人群打，就算兩三億的草根不打國家也不會當回事，大可不必把你自己看得那麼重要。
回复
ñ 5
今天 15:27
用戶a毅：愛打不打
回复
ñ贊
今天 16:46
共8條回复
Real-Tse
Real-Tse：老胡就和微博上那些個營銷號一個吊樣，忽左忽右，哪邊都不想得罪，結果哪邊都不討好
回复
ñ54
今天 13:57
用811494950：他現在找不准方向[哈哈][哈哈]
回复
ñ贊
今天 17:31
齊天大聖掏鳥窩：郭沫若是怎麼回事
回复
ñ贊
今天 16:48
共3條回复
平地一聲雷530
平地一聲雷530：美國疫苗有了，中國疫苗有了！想打哪個是個人自由！天天說中國疫苗不行的，就不要舔臉打中國疫苗，去打美國疫苗吧
回复
ñ31
今天 14:02
小小玲瓏A：那你打國產的不要強迫別人打
回复
ñ 1
今天 17:26
和而不流05：當然輝瑞的優先選擇
回复
ñ贊
54分鐘前
共16條回复
Evan焓陽
Evan焓陽：不要再說滅活疫苗安全這樣的論調了…mRNA解決了滅活的諸多缺陷，比如ADE效應和Th-2。說白了成熟技術就是老技術
回复
ñ20
今天 14:19
亞歷山大2002：你以為ＡＤＥ效應在ＭＲＮＡ疫苗上就不會有麼？
回复
ñ贊
今天 17:50
折芷丶：不是也有新問題嗎，打成了面癱
回复
ñ贊
今天 16:44
共19條回复
渣江湖人稱冰火哥浪
渣江湖人稱冰火哥浪：國產疫苗靠不靠譜我不知道，我只知道7點的新聞聯播沒看到領導人打國產疫苗。
回复
ñ37
今天 14:28
o第三人稱o：再說了，醫院那麼多人7月份就打了
回复
ñ贊
今天 18:20
共6條回复

岩 無中過中国肺炎都唔好同人講自己係中国人

所有公務員要打中國疫苗

胡獻錚：陳薇院士領銜的新冠腺病毒疫苗進展如何了？有人知道嗎？
回复
ñ19
今天 13:56
TT靜水深流：陳薇選的腺病毒載體並不好，比英國的腺病毒疫苗差太遠了。在和其他疫苗競爭的情況下，基本上可以說是失敗了。
回复
ñ 9
今天 14:18
啊噶速度嘎嘎嘎：沒有消息就是一種消息
回复
ñ 7
今天 13:57
共5條回复
存在感Rechuin
存在感Rechuin：實驗大多是59歲以下人群，並且排除了有基礎疾病的人群！確定靠譜？國外的疫苗雖然我也心存疑慮但是公開的實驗設計來看，除了牛津的犯了同樣的錯誤，其他款都還是有一定覆蓋度的！
回复
ñ24
今天 14:32
夏日之吻SK：牛津也覆蓋老年組了 就是三期實驗室出了烏龍 現在從新補試驗才能應用。
回复
ñ贊
今天 14:41
存在感Rechuin：回复@夏日之吻SK:是這樣的！嚴謹[贊]
回复
ñ贊
今天 14:43
---丁丁----
---丁丁----：美國疫苗把人類當試驗品了。當小白鼠。其實挺可怕的。中國疫苗是最人道的。
回复
ñ8
今天 13:59
Heartbeat75904：長生疫苗真人道[doge]
回复
ñ 7
今天 16:03
文一霜51020：啥人道啊？至今沒有看到各種數據，不良反應都沒看到，就一個有效率有個屁用
回复
ñ 2
今天 16:56
__是嗎__
__是嗎__：科興的比較好嗎？要等科興的再打嗎？ [疑問][疑問]
回复
ñ3
今天 14:01
泰隆1685：我已經打了科興的疫苗，現在疫苗還是比較緊張吧，有什麼就打什麼了
回复
ñ贊
今天 14:59
路雲波：科興的高點
回复
ñ 1
今天 14:04
共7條回复
Pony_778
Pony_778：如果安全請您與家人先用，寧到先用。敢不敢向敗燈那樣，親自打兩劑。至今所有的數據 均不透明，而且公佈的不是第三方平台公佈的，這只是正志疫苗而已，為了正志，不計科學規程。更有你這種亳無良知的人洗地，收割無古菲菜，可悲！
回复
ñ18
今天 14:31
無忌無極限：歡迎去注射鷹醬疫苗
回复
ñ贊
今天 16:06
股海東方不敗
股海東方不敗：疫苗這東西其實沒有必要放一起比的，與其他所有疫苗一樣，國產的也好，國外的也罷，放在醫院讓民眾自己選擇就好了。
回复
ñ15
今天 13:59
奔三的小蘇醫生：這樣不行的，一起放著國外的就變質了，他們的要負七十攝氏度[二哈]
回复
ñ 2
今天 15:21
治國理政小能手
治國理政小能手：在哪打啊
回复
ñ3
今天 13:54
雞老師的肉身S：預計國內產量增加上來，估計老百姓可能在2021年中旬之後可以預約。年初大部分會預先投入給一線人員和機場人員及冷鏈物流方面人群
回复
ñ 2
今天 14:17
共5條回复

神棍敵人傑：他們董事長說100%..........[費解][費解][費解][費解]
回复
ñ16
今天 14:12
chein_fondo：打過疫苗的大部分都是在海外的務工人員和留學生，意思是現在還沒有感染的案例，一次打兩針是50%產生抗體，兩針之間隔14天是95%，隔28天是98%，
回复
ñ贊
今天 18:30
阿川十七：那個文章說的？什麼時候說的？什麼地方說的？我去看看！你確定不是在帶節奏！
回复
ñ贊
今天 18:19
共6條回复
玉林之觀
玉林之觀：很安全為什麼沒有數字說明？不良反應率是0？還是多少？
回复
ñ16
今天 13:55
高處不勝寒
高處不勝寒：打葡萄糖更安全，但是有用嗎？
回复
ñ6
今天 15:11
喵檸檬檬：純槓精，這里安全性優先有效性的前提是什麼？是人家有效性可以接近80%了。你在那說什麼呢，那請問葡萄糖對新冠的有效性是多少？張口就來的純槓有什麼意義
回复
ñ 2
今天 15:21
高處不勝寒：回复@喵檸檬檬:您說的對！
回复
ñ贊
26分鐘前
共4條回复
渣江湖人稱冰火哥浪
渣江湖人稱冰火哥浪：各位蛆怕是忘了三鹿和之前過期假疫苗了吧
回复
ñ17
今天 14:29
喝個酸奶壓壓驚：急了，哈哈
回复
ñ贊
15分鐘前
共5條回复
貼地S飛行
貼地S飛行：現在很多少人不願意按種，主要是我們這裡太安全了，沒辦法
回复
ñ5
今天 14:54
大姐姐是時候改名：是的，特殊人群想去打的多，我這裡前兩天特殊人群可以預約打了，社康中心排著隊打！政府單位一線工作人員可以打，不打的報名，報名不打佔少數！
回复
ñ贊
今天 16:08
奶皇包麻麻：不是因為我們這裡太安全，是大家都怕做小白鼠
回复
ñ 1
今天 15:40
防猿之心不可無
防猿之心不可無：請根正苗紅的先用，你媽辛苦了。
回复
ñ15
今天 14:46
琉璃驢
琉璃驢：八成有效性，不算低。然而，只有不是百分之百有效，如今的防控措施就不會取消吧？如此，只能是繼續熬著了，至少再熬兩年吧？
回复
ñ贊
今天 15:05
酷樂熊愛小丫頭：是的，哪怕輝瑞的九成有效率，用在國內，也無法改變目前的防控措施。而且還有病毒變異的問題。估計新冠病毒會成為流感病毒的一種，長期存在了，只能等特效藥出來，疫情才能得到徹底控制。
回复
ñ贊
今天 16:56
誇世代---：現在主要不是看國內疫情，現在都是看國外疫情。
回复
ñ贊
今天 15:17
共4條回复
加速的帝天
加速的帝天：請老胡和環球各位先種為好。 [吃瓜]
回复
ñ7
今天 14:00
Jetlio
Jetlio：一針200合30美元。比美國的還是高，而且美國是掙美元，20美元相當於20塊錢。希望後期普遍打的時候，價格能降下來。
回复
ñ6
今天 14:18
健身慢慢來_576：不要鬧混了零售價和批發價。
回复
ñ贊
今天 15:33
共2條回复

Simon 你好，最近北部天氣變很冷要多穿衣服

橡樹_CC：有點失落
回复
ñ5
今天 13:54
霸王別機車：有啥失落的，不需要零下70度運輸，對於貧窮地區和國家來說不會增加運輸成本
回复
ñ贊
今天 14:01
先天下之憂而憂困而知學
先天下之憂而憂困而知學：去年二月跑武漢去了，那時候正是疫情高峰啊，武漢都封城了，現在的女的怎麼都這麼猛啊，還有什麼方方，蔡霞……前兩天還有個叫楊笠的脫口秀演員還說男人是垃圾，這幫女人學歷都不低啊，怪不得古人說“女子無才便是德”！真hold不住啊
回复
ñ1
今天 15:21
誇世代---：為了賺外國勢力的錢，只能拼了。
回复
ñ贊
今天 15:31
閒雲野鶴_198110：回复@誇世代---:陰盛陽衰了！ ！ ！
回复
ñ贊
今天 18:31
赫克托爾1492
赫克托爾1492：因為3月份要參加一個重要會議，必須打疫苗。國藥和輝瑞的，我選國藥的。
回复
ñ7
今天 14:57
大將軍_93057
大將軍_93057：打開國門試試！可以長期戰時狀態嗎？
回复
ñ7
今天 14:09
楊詩木
楊詩木：胡叼，這麼好的疫苗，先緊著你和你的私生子們打，我們嘛，不著急。 [吃瓜]
回复
ñ9
今天 14:55
帥得很在江湖
帥得很在江湖：老胡你個細眉小眼的傢伙也開始帶貨啦~~
回复
ñ9
今天 14:44
StevenG8198306
StevenG8198306：胡編你會不會打的是葡萄糖
回复
ñ8
今天 14:44
城南小杜3
城南小杜3：牛逼吹破了一百次了都沒臉
回复
ñ9
今天 14:20
老鼠氣死貓72072
老鼠氣死貓72072：國士說白雲山板藍根
回复
ñ8
今天 14:33
心存相信20
心存相信20：關於防疫問題，胡編還是不要去碰了，畢竟今年的表彰大會也沒你的事。
回复
ñ5
今天 16:42
月海琉璃魚
月海琉璃魚：相信國家！
回复
ñ2
今天 15:01

謝謝
閣下也保重

妖
咁你直播打針先啦
臨時演員都係演員嚟

直播打營養針

請領導先用！

胡錫進：國產疫苗有效率高達79%！中國人應該打中國疫苗

中國的國家標準

巴西50零，巴基斯坦90零，加埋除二，冇四捨五入已經好保守

究竟係50%、91%定79%呀

假的
都是假的

高達 79% Logic Fail

胡錫進之前唔係送個仔定女去美國咩